金融時報︰警隊高層私下指1/4 警有參與遊行

金融時報︰警隊高層私下指1/4 警有參與遊行

作者 Jamil Anderlin 喺金融時報 Asia Editor, 負責成個亞洲 coverage。之前做過駐北京記者。呢度有佢多d 資料︰
睇背景都信得過, 有無帶風向各位就自己評估 (或者係「被借力帶風向」=路透放林奠條錄音)

基本上成篇都係講中共會抽後算賬
因為抗爭者同中共經歷咗 2014
抗爭者同你傾過之後, 拉, 鎖 ban DQ 綁架乜都做齊 (連 FT 自己個編輯都因為 host 陳浩天開研討會俾趕走)
所以點解會識 “If we burn, you burn with us”
中共就覺得︰太輕手, 點解仲未死得會反咬
所以今次係無出路, 唔會傾, 傾亦唔會傾得出D 乜
所以出老解嘅機會一日一日高

成篇唯一新意︰

[原文] "One senior police official says privately that as many as a quarter of his officers are joining peaceful protests in their spare time. Hated as it is right now, the Hong Kong police force is made up of Cantonese-speaking locals. Faced with a Mandarin-speaking occupying army from the north, many officers would choose to join the rebellion."

一高級警官私下稱佢手下可能有成 1/4 人 (officers) 喺公餘時間有參加和平集會

(注意︰呢度唔清楚佢用 "Officers" 係指警務人員定係指警官, 即 inspector 幫辦/督察級或以上)

Jamil Anderlin 就話值得注意係而家咁仇警，而警察都係本地人，如果面對真係由講「國語」嘅「佔領軍」，相信更多警察會「起義」

(要讚下作者, 佢用 Mandarin, 唔係 "Putonhua", 同埋直情用 "Occupying army" 佔領軍，但唔知佢有無考慮到有幾多武警已經係著住港警制服嘅可能性 (見路透社之前報導話有駐軍人數係平時兩倍 )

Again 有無帶風向(或者係「被借力帶風向」=路透放林奠條錄音)自己評估
但如果係想借力, 我諗對佢地想點打都有 d 啟示性

[原文]

Opinion Hong Kong politics
Beijing will have its revenge on Hong Kong
‘Asia’s world city’, braced for impending retribution, will never be the same again
Jamil Anderlin

The Chinese phrase qiu hou suan zhang is literally translated as “to balance the books after the autumn harvest”. But in common parlance it means “to take revenge when the time is ripe”. China’s leaders use the aphorism to discuss the problem of Hong Kong.

With peaceful and violent protests still escalating, and the police and government struggling to control the situation, Chinese officials have mostly struck a conciliatory tone until now. But even if the demonstrations fizzle out immediately and the former British colony returns to normality, Beijing will settle its scores and “Asia’s world city” will never be the same again.

The protesters, steeped in Chinese history, are well aware of this impending retribution. It has given their movement a hard, nihilistic edge. “If we burn, you burn with us,” reads one of the most common slogans spray-painted across the central business district. For its part, the ruling Communist party has learnt a powerful lesson from its response to the earlier, peaceful “umbrella movement” of 2014 and its aftermath.

Back then, thousands of young people occupied the city centre for 79 days to demand genuine universal suffrage as promised in the Basic Law, the territory’s mini constitution.

Not only did that movement fail in its objective, it prompted Beijing to tighten its grip over Hong Kong in a way that eroded the freedoms and rights that exist nowhere else in the People’s Republic of China.

Leaders of the umbrella movement were prosecuted, and then reprosecuted to impose harsher prison sentences, lawmakers with the wrong political views were expelled from the legislature, a pro-independence political party was banned, and a senior Financial Times editor was expelled from Hong Kong for hosting a discussion with the party’s founder.

Independent booksellers publishing political gossip were abducted and spirited across the border to face trumped up charges in Communist party-controlled courts. State-owned or state-controlled companies now own most of the bookshops and newspapers in the territory. Beijing also accelerated economic integration between Hong Kong and the mainland, hoping that material wealth would reduce dissatisfaction in the city. After all this, they still ended up with the worst outbreak of unrest on Chinese soil since the 1989 Tiananmen massacre.

The conclusion Beijing has drawn from the past four months of rage is the only one possible in an authoritarian — increasingly totalitarian — system: they were far too soft last time around. When the moment is right, they must act ruthlessly to punish Hong Kong.

Just as in China in the aftermath of 1989, Hong Kong’s education system will be overhauled to promote “patriotic” narratives; “unreliable” civil servants and judges will be purged; news outlets will be muzzled; all business figures, including multinational companies, will be expected to display loyalty to the motherland. The internet will probably be censored. Mass arrests are likely. This is a best-case scenario, predicated on the protests ending now — which is unlikely.

In Beijing, the discussion is instructive. Party cadres say there is nothing really wrong with the fish-tank that is Hong Kong, but what is needed is for all the “bad fish” to be replaced with “good fish”. The central government will try to retain the trappings of an international financial centre — open markets, a freely convertible currency, a relatively independent and professional judiciary for non-political cases — but will quickly strip away the rights and freedoms that make Hong Kong unique.

The calculus of Communist rule does not allow for concessions to unruly provinces. If President Xi Jinping were to compromise and grant Hong Kong the right to vote for its leaders then what about Shanghai or Shenzhen? If he does not harshly punish the territory then the rest of the nation and his many political enemies would smell weakness, rather than applaud his restraint.

Because the people of Hong Kong instinctively understand what is coming, they are unlikely to quietly return to their ordinary lives.

Neither side can back down. So the chances of People’s Liberation Army soldiers on the streets of Hong Kong are rising every day as the violence escalates. One senior police official says privately that as many as a quarter of his officers are joining peaceful protests in their spare time. Hated as it is right now, the Hong Kong police force is made up of Cantonese-speaking locals. Faced with a Mandarin-speaking occupying army from the north, many officers would choose to join the rebellion.

This scenario would rob Beijing of the luxury to choose when and how it punishes the city. But vengeance is coming.

原來有成萬卧底

有參與遊行做臥底吖嘛 講清楚啲啦SIR

講嚟都晒鳩氣⋯⋯

唔信有咁多
就算係督察以上有D可能
D老散狗根本濫權上哂腦

一般幾十個臥底一定有
唔係邊有咁撚多火魔法

你話1/40 我都唔信

洗白/帶風向果 D 就大家都好敏感會知喇
但作者鳩估 (or educated guess) 話果佔領軍出黎果時
警察 (呢兩個字已夠負面, 唔駛另外叫D 乜野) 有無覺悟，佢地都唔會有好下埸:

1. 知太多
2. 兔死狗烹
3. 中共傳統

原來平時放火個啲係1/4警員

入嚟做臥底捉人吓話

行動Post :

目標一、哂馬
由於警狗唔再批不反，即使批左亦會製造衝突。
為左令和理非可以舒舒服服地出返黎，展示人數同民意，
所以就利用黃店門外既人龍，製造畫面同話題吸引媒體注意。

目標二、支持黃色經濟
依幾個月生意難免受影響，加上可能被藍絲杯葛，
良心黃店係好需要大家支持。
最實際既支持當然就係拎銀包出黎，入錢入錢入錢！
另外參考連登既食評，由於良心經營既關係，黃店食物質素一般都偏高，
絕對係win win雙贏！

------------國際文宣------------
請將買返黎既貨物/食物/單據同排隊盛況
一齊用#Buy4HK
放上IG, Twitter, reddit

警隊高層除condom

原來咁多臥底

似係為清算警隊鋪路
（Sor唔係行動post所以不推文）

大家知唔知道宜家外國人點諗勇武
你應承過會做勇武塊盾
宜家勇武要大家backup 啊！
勿中林鄭割蓆計！
記唔記得當初應承過
核彈都唔割

正式宣布：文宣洗地開始［行動po求置頂］

1/4狗做臥底

4分1 佢個source我諗係用200佔4分1人口 咁黎推算
唔反映現實
但不失為有質既上乘分化對馬題材

不過 依家警察既內部調查好嚴重 基本上已經mon實晒佢地手機internet, social media果d